<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<rss version="2.0"><channel><title>krestens log</title><link>http://log.logiskhave.dk/rss.xml</link><description>Kresten Jacobsens log</description><lastBuildDate>Tue, 07 Mar 2017 14:31:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Konfikten i Syrien
</title><link>http://log.logiskhave.dk/2017/konflikten-i-syrien.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Too_long;_didn't_read"&gt;TL;DR&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; -- For at kunne svare på spørgsmålet "hvad flygter de fra?" har jeg læst lidt op på baggrunden for konflikten i Syrien. Ikke overraskende, er der flere ting der gør sig gældende, men lidt overraskende - for mig ihvertfald - er menneskeskabte klimaforandringer formodentligt een af de helt store katalysatorer (hvilket nedenstående - ellers rigtig fine - video udelader).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;iframe allowfullscreen="true" frameborder="0" height="315" src="//www.youtube.com/embed/RvOnXh3NN9w" width="560"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I meget tørre egne skal der ofte kun en gnist til at sætte store områder i flammer. Gnister opstår hele tiden - også i Danmark - men hvorfor breder det sig så nogle gange så voldsomt som det har gjort i Syrien? Herunder er de fire hovedpunkter jeg fandt frem til.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Syrian_Civil_War#Assad_government"&gt;Diktatur med glimt af håb&lt;/a&gt;
    &lt;em&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Too_long;_didn't_read"&gt;TL;DR&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; -- Syrien er et halvgammelt diktatur, men da far-Assad døde og overdrog magten til søn-Assad så mange et glimt af håb for en demokratisk fremtid.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Syrian_Civil_War#Demographics"&gt;Divers demografi&lt;/a&gt;
    &lt;em&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Too_long;_didn't_read"&gt;TL;DR&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; -- Syrien består, som mange andre arabiske lande, af en blanding af religioner og - nogen gange endnu værre - afarter af samme religion med historisk had / misundelse / you-name-it til hinanden. Nogen grupper er sure fordi de bliver forfordelt (se også næste punkt) og andre er sure over den måde "de andre" lever på.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Syrian_Civil_War#Socio-economics"&gt;Kløft mellem rig og fattig&lt;/a&gt;
    &lt;em&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Too_long;_didn't_read"&gt;TL;DR&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; -- Forskellen mellem rig og fattig har historisk set ikke været det store issue i diktatorstaten, men da markedskræfter blev "sluppet løs" i slutningen af sidste århundrede blev Syrien skævvredet. Grunden til at "sluppet løs" er i citationstegn er at Assad-regimet kraftigt favoriserede sine egne. Derudover var der i årene op til 2011 også et større indtog af flygninge fra Irak (i størrelsesordenen ~1,5 millioner), som også har skulle håndteres - på bekostning af de fattigste.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.nytimes.com/2015/03/03/science/earth/study-links-syria-conflict-to-drought-caused-by-climate-change.html"&gt;Tørke&lt;/a&gt;.
    &lt;em&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Too_long;_didn't_read"&gt;TL;DR&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; -- En kæmpe tørke forårsaget af den globale opvarmning, der strakte sig fra 2007 til 2009, drev de fattigste fra hus og hjem og mod byerne, hvor utilfredsheden med Assad steg. Assad gjorde nemlig det at han sikrede sine støtter alle de gode brønde og efterlod store dele af befolkningen uden vand og dermed uden mulighed for at forsørge sig selv. Og det var på dén baggrund gnisten blev slået. Selve gnisten var nogle fordrevede drenge, som blev fænglset og tævet af politiet for at lave &lt;a href="http://www.npr.org/2012/03/16/148719850/revisiting-the-spark-that-kindled-the-syrian-uprising"&gt;politisk grafitti på en væg i Daraa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Intet af dette er dog alene nok til starte en borgerkrig, tror jeg. Men kombinationen af ovenstående er såmend nok mere end rigeligt... Dog synes jeg at pkt. 4 skiller sig ud ved, at det hverken er kulturelt, religiøst, territorielt eller andet som vi normalt forbinder med at starte krige. Det er simpelthen en udmøntning af et globalt problem, som bliver sjoflet på det groveste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derudover er krig ikke normalt det vi forbinder med en konsekvens af global opvarmning; men det kan vi nok lige så godt vende os til. For i takt med at flere og flere områder bliver forvandlet til ørken vil flere og flere være tvunget til at presse sig sammen, der hvor der er vand og mad at finde - typisk i byerne. Og mange mennesker med store forskelle i levestandard på meget lidt plads er en krudttønde - og &lt;em&gt;så&lt;/em&gt; mangler der bare en gnist.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Der vil sikkert ikke opstå krige i "vores" del af verdenen. Vi får det endda nok lidt køligere i Danmark som følge af den globale opvarmning. Vi skal måske udbygge vores kloaknet, så det kan håndtere den ekstra vandmængde vi får og lave noget kystsikring rundt omkring til de forhøjede vandstande, der kommer over tid. Men derudover er konsekvenserne minimale. Næppe noget så voldsomt som en borgerkrig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men vi kan ikke lukke øjnene for det, der sker andre steder; for i kølvandet på krige vil der uværgeligt komme flygtninge, som vi i.flg. Genevé-konventionen SKAL tage (for slet ikke at tale om det moralske ansvar vi har) og dét lægger et pres på vores samfund. I de kommende år vil befolkninger flygte - ikke kun fra krige - men også fra uholdbare levevilkår og det vil lægge et pres på Europa, som jeg kun ser kan tage to veje.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Vi kan lukke grænserne for de mennesker, der søger herind. Det vil betyde at tusinder, hvis ikke millioner, vil dø på tærsklen til Europa - sammen med vores menneskelighed. Eneste overlevende er den europæiske bekvemmelighed.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vi kan åbne grænserne og tage imod de fordrevede og acceptere, at vi allesammen bliver &lt;em&gt;lidt&lt;/em&gt; mindre rige end vi er nu.&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:2" rel="footnote"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Mulighed nr. 1 er forfærdelig - og jeg kan ikke holde ud, at vi som samfund skulle vælge den løsning, men stærke kræfter arbejder desværre i den retning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mulighed nr. 2 er heller ikke nødvendigvis rar for alle og vil &lt;em&gt;måske&lt;/em&gt; betyde et mindre fald i levestandard over en kortere årrække. Men I det lange løb, vil der nok nærmere være tale om en gevinst (for hvem skal betale for &lt;a href="http://ec.europa.eu/eurostat/statistics-explained/index.php/File:Increase_in_the_share_of_the_population_aged_65_years_or_over_between_2004_and_2014_(percentage_points)_YB15.png"&gt;EUs aldrende befolkning&lt;/a&gt;, når de går på pension).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alternativet er, at vi gør noget ved roden til problemet - og den globale opvarmning &lt;em&gt;er&lt;/em&gt; vores skyld. Vi bliver nødt til at tage ansvar og sørge for at udviklingen vender. Kun på den måde kan vi bremse problemet. Men det kræver, at vi handler. Jeg siger åbn grænserne for flytgningene og sæt klimaambitionerne op. Meget op.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kilder:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://yearsoflivingdangerously.tumblr.com/post/86898140738/this-comic-was-produced-in-partnership-by-years-of"&gt;Years of Living Dangerously &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.nytimes.com/2015/03/03/science/earth/study-links-syria-conflict-to-drought-caused-by-climate-change.html"&gt;New York Times - Researchers Link Syrian Conflict to a Drought Made Worse by Climate Change&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.pnas.org/content/112/11/3241.abstract"&gt;Proceedings og the National Academy of Sciences - Climate change in the Fertile Crescent and implications of the recent Syrian drought&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Syrian_Civil_War"&gt;Wikipedia - Syrian Civil War&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://ec.europa.eu/eurostat/statistics-explained/index.php/Population_structure_and_ageing"&gt;EUROSTAT - Population structure and ageing&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:2"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.reuters.com/article/2014/12/01/us-europe-demographics-idUSKCN0JF1KA20141201"&gt;Noget tyder dog på&lt;/a&gt; at EU får svært ved at klare sig uden tilførsel af arbejdskraft udefra, så det er måske egentligt meget godt - for EU og Danmark, altså)&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:2" rev="footnote" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Kresten Jacobsen</author><guid isPermaLink="true">http://log.logiskhave.dk/2017/konflikten-i-syrien.html</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hvad er SHA-1 (og hvorfor er det vigtigt)?
</title><link>http://log.logiskhave.dk/2017/hvad-er-sha-1.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="SHATTERED" src="http://static.logiskhave.dk.s3-website.eu-central-1.amazonaws.com/20170306_shattered.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;SHA, which stands for secure hash algorithm, is a cryptographic hashing algorithm used to determine the integrity of a particular piece of data. Variations of this algorithm are often used by SSL certificate authorities to sign certificates. This algorithm help ensures that your website&#8217;s data is not modified or tampered with. It does so by generating &lt;strong&gt;unique hash values&lt;/strong&gt; from any particular file / variation of a file. Based on these hash values, it can be determined whether or not the file has been altered by comparing the &lt;strong&gt;expected hash value to the hash value received&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eller: For at afgøre om en fil er den man forventer, sammenligner man den unikke hashværdi af filen man har hentet, med den oplyste hashværdi fra afsenderen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balladen opstår så, når nogen &lt;a href="https://shattered.io"&gt;genererer identiske hashværdier for forskellige filer&lt;/a&gt;. Så kan man nemlig ikke længere stole på, at dokumentet&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:1" rel="footnote"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; man modtager er det samme som det afsenderen sendte...&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;Et dokument skal i denne sammenhæng forstås bredt, som en hvilken som helst sekvens af data; eks. en hjemmeside.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:1" rev="footnote" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Kresten Jacobsen</author><guid isPermaLink="true">http://log.logiskhave.dk/2017/hvad-er-sha-1.html</guid><pubDate>Sat, 04 Mar 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hurra for Danmark
</title><link>http://log.logiskhave.dk/2017/hurra-for-danmark.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Heimdal Security banner" src="https://farm3.staticflickr.com/2895/33132999241_0340d13b12_o_d.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danmark prominent placeret på Heimdal Security's blog ...&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Two large spam waves swept across Denmark in the past 5 days. Both carry the notorious TorrentLocker ransomware and feature a few new tricks.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;... men vi ville nok helst have være foruden.&lt;/p&gt;</description><author>Kresten Jacobsen</author><guid isPermaLink="true">http://log.logiskhave.dk/2017/hurra-for-danmark.html</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intro til Homebrew
</title><link>http://log.logiskhave.dk/2016/intro-til-brew.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="mas-cli logo" src="http://static.logiskhave.dk/20161029_mas-cli.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;'brew'&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://brew.sh"&gt;Homebrew&lt;/a&gt; er kernen i vores setup og er et værktøj til at at installere andre værktøjer med. Nogen vil genkende lignende systemer fra Linux (eks. &lt;a href="https://wiki.debian.org/Apt"&gt;apt&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://yum.baseurl.org"&gt;yum&lt;/a&gt; eller &lt;a href="https://wiki.archlinux.org/index.php/pacman"&gt;pacman&lt;/a&gt;). For at komme i gang med brew, skal man et smut forbi deres &lt;a href="http://brew.sh"&gt;hjemmeside&lt;/a&gt; hvor de fortæller os hvad vi skal gøre for at installere. For nuværende er den nemmeste metode til at installere, at køre følgende kommando I terminalen:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="codehilite"&gt;&lt;code&gt;'/usr/bin/ruby -e &amp;quot;$(curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/Homebrew/install/master/install)&amp;quot;'&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;


&lt;p&gt;Det der sker, når man afvikler den kommando er at den downloader installationsprogrammet og kører det i terminalen med det samme. Når brew er installeret er man klar til at installere yderligere termialprogrammer.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Installering, søgning og opdatering af programmer&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Installer med &lt;code&gt;brew install app-navn&lt;/code&gt;. Eks. &lt;code&gt;brew install youtube-dl&lt;/code&gt;&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:1" rel="footnote"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Søg i alle de programmer du kan installere med &lt;code&gt;brew search del-af-app-navn&lt;/code&gt;. Eks. &lt;code&gt;brew search youtu&lt;/code&gt;, som bl.a. vil finde youtube-dl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opdater med &lt;code&gt;brew upgrade app-navn&lt;/code&gt;. Eks. &lt;code&gt;brew upgrade youtube-dl&lt;/code&gt;. Opdater alle programmer installeret med brew med &lt;code&gt;brew upgrade&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Husholdning&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Med Homebrew følger dog en lille smule "husholdning", for ligesom værktøjerne fra Linux, skal selve pakkehåndteringssystemet vedligeholdes. Og med Homebrew gøres dette nemmest med &lt;code&gt;brew update; brew cleanup&lt;/code&gt;, som først opdaterer brew og dernæst renser ud i cache ol.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h1&gt;'cask'&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://caskroom.github.io"&gt;Caskroom&lt;/a&gt; er en udvidelse til Homebrew, hvorfra man kan hente og installer over 3000 af de apps, du normalt skal ud på en internettet for at finde.For at komme i gang med caskroom, skal man køre følgende cask-kommando:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="codehilite"&gt;&lt;code&gt;'brew tap caskroom/cask'&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;


&lt;p&gt;Dette åbner ret beset bare op for et ekstra repositorie man kan hente apps fra (caskroom). Når der er åbnet for cask's tap&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:2" rel="footnote"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; er man klar til at installere løs.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Installering, søgning og opdatering af programmer&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Installer med &lt;code&gt;brew cask install app-navn&lt;/code&gt;. Eks. &lt;code&gt;brew cask install wireshark&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Søg blandt casks med &lt;code&gt;brew cask search del-af-app-navn&lt;/code&gt;. Eks. &lt;code&gt;brew cask search wireshark&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apps installeret med Caskroom bruger typisk den opdateringsfunktion, der er indbygget i den enkelt app. Har app'en ikke en opdateringsfunktion selv, kan man afinstallere og efterfølgende installere en ny version fra Caskroom. Eks. &lt;code&gt;brew cask uninstall --force wireshark &amp;amp;&amp;amp; brew cask install wireshark&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h1&gt;'mas'&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/mas-cli/mas"&gt;Mas-cli&lt;/a&gt;&lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:3" rel="footnote"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; er tredje og sidste ben i vores mål om terminal-app-installerings-nirvana. Mas-cli fjerner nemlig behovet for at åbne Mac App Store for at installere og opdatere dine apps derfra. Desværre skal du have hentet programmet tidligere&lt;sup id="fnref:4"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:4" rel="footnote"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, men det behøver du trods alt kun gøre een gang.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Installering, søgning og opdatering af programmer&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Installering og opdatering med mas er lidt mere omstændigt, derfor er rækkefølgen også lidt omvendt her. Tricket er nemlig at man bruger et unikt tal til at installere med - og det tal stammer fra en søgning. Derfor søger man typisk først efter en app, kopierer tallet ud for app'en man vil installere og der efter installerer. Så derfor:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Søg i &lt;em&gt;hele&lt;/em&gt; Mac App Store med &lt;code&gt;mas search del-af-app-navn&lt;/code&gt;. Eks. &lt;code&gt;mas search Number&lt;/code&gt;. Noter herfra tallet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Installer med &lt;code&gt;mas install tal-fra-før&lt;/code&gt;. Eks. &lt;code&gt;mas install 409203825&lt;/code&gt; (for at installere Numbers).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opdater en enkelt app med &lt;code&gt;mas upgrade 409203825&lt;/code&gt; og opdater alle med &lt;code&gt;mas upgrade&lt;/code&gt;. (Pro tip: Se alle apps, med updates klar, med &lt;code&gt;mas outdated&lt;/code&gt;.)&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h1&gt;Bonus&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Selvom vi med ovenstående kan installere programmer til kommandolinien, fra internettet og fra Mac App Store, slipper vi endnu ikke helt for grafiske installere. Opdatering af macOS kan nemlig ikke ske via ovenstående. Men det er der heldigvis råd for, for der kommer Apple os rent faktisk til undsætning. Så med nedenstående kommando, kan du også køre en opdatering af macOS fra terminalen med &lt;code&gt;sudo softwareupdate -i -a&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Så med den lille krølle, kan man lave en fuld softwareopdatering med blot én linie i terminalen:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="codehilite"&gt;&lt;code&gt;sudo softwareupdate -i -a; brew update; brew upgrade; brew cleanup; mas upgrade&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;


&lt;p&gt;God fornøjelse! :)&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;youtube-dl er et program til at downloade videoer fra YouTube, hvis man bare har url'en. Ret praktisk.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:1" rev="footnote" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:2"&gt;
&lt;p&gt;'Brew' betyder bryg og en 'tap' er en hane eller en kilde om man vil.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:2" rev="footnote" title="Jump back to footnote 2 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:3"&gt;
&lt;p&gt;Kort for "Mac App Store - Command Line Interface".&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:3" rev="footnote" title="Jump back to footnote 3 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:4"&gt;
&lt;p&gt;Ikke nødvendigvis på samme computer - programmet skal bare figurere i listen over tidligere køb i Mac App Store.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:4" rev="footnote" title="Jump back to footnote 4 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Kresten Jacobsen</author><guid isPermaLink="true">http://log.logiskhave.dk/2016/intro-til-brew.html</guid><pubDate>Sat, 29 Oct 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>BARBAR!
</title><link>http://log.logiskhave.dk/2016/barbar.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Emil og Barbar" src="http://static.logiskhave.dk/20160902_barbar_og_emil.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emil gik her til morgen rundt med et billede af sine bedsteforældre, sagde "barbar!" mens han pegede på sin farfar og kyssede på ham. &amp;lt;3&lt;/p&gt;</description><author>Kresten Jacobsen</author><guid isPermaLink="true">http://log.logiskhave.dk/2016/barbar.html</guid><pubDate>Fri, 02 Sep 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>