<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<rss version="2.0"><channel><title>krestens log</title><link>https://log.logiskhave.dk/rss.xml</link><description>Kresten Jacobsens log</description><lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2018 21:20:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Rundt i manegen med en telescammer
</title><link>https://log.logiskhave.dk/2017/rundt-i-manegen-med-en-telescammer.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Too_long;_didn't_read"&gt;TL;DR&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; - Tele-scammere ringer jævnligt rundt til uforvarende for at franarre dem penge eller lignende. Jeg prøvede i dag, da +45 4266 9829&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:1" rel="footnote"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; igen ringede, at tage med på turen for at se hvordan de ville snyde mig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="tele-scammeren" src="https://log.logiskhave.dk/static/20171003_scam.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dag havde jeg &lt;em&gt;endelig&lt;/em&gt; tid til at tale med den venlige indiske "Microsoft support"-dame, der med jævne mellemrum ringer og fortæller mig den er gal med min Windows-maskine&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:2" rel="footnote"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; - og den var tilsyneladende &lt;em&gt;helt&lt;/em&gt; gal for de kunne nemt påvise mange fejl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="screen" src="https://log.logiskhave.dk/static/20171003_run-command-box.png" alt="cmd"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Først vil "supporteren" have mig til at åbne en kommandoprompt ([win]+r efterfulgt af "cmd" og et tryk på ok) og b-o-g-s-t-a-v-v-e-r-e-r mig igennem "assoc" så hun kunne læse min maskines "unikke identifikator" op.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="screen" src="https://log.logiskhave.dk/static/20171003_assoc-output.png" alt="assoc"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre class="codehilite"&gt;&lt;code&gt;.ZFSendToTarget=CLSID\{888DCA60-FC0A-11CF-8F0F-00C04FD7D062}&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;


&lt;p&gt;Jæs, jæs. Den passede&lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:3" rel="footnote"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Så jeg blev sendt videre til 2. level support - meget professionelt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Second level-supporteren, som var en mand, som bad mig åbne "event viewer" ([win]+r efterfulgt af "eventvwr" og et tryk på ok) og navigere frem til en laang list med "fejl"&lt;sup id="fnref:4"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:4" rel="footnote"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Her havde jeg lidt travl med at billedsøge igennem nettet samtidigt med for at kunne virke som om det rent faktisk stod på min skærm, når han bad mig forklare hvad jeg så. Men min langsomme reaktion har sikkert bare bestyrket hans forventning om at her var en, som han kunne snyde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="screen" src="https://log.logiskhave.dk/static/20171003_event-log.jpg" alt="event log"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Når jeg så ved selvsyn kunne konstatere (ved ovenstående screenshot, som jeg &lt;a href="https://www.google.com/search?sa=G&amp;amp;hl=en&amp;amp;q=windows+10+event+viewer&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;tbs=simg:CAQSlQEJrJpkkE2vflwaiQELEKjU2AQaAggKDAsQsIynCBpiCmAIAxIoxh2GE8UdhxOYE8Md9weXE5wT5gfUP9M_1xT_1DP409uj7EP_1w2wj--Phowdjj_1Jviy90mzAUnZLTLwjLvEanRikQzheeOfMd8nqeUm7WRlFc1j7Lq-wZkUzZF1IAQMCxCOrv4IGgoKCAgBEgSb5eTlDA&amp;amp;ved=0ahUKEwiGhJDk8dTWAhUMmrQKHcJnD2MQwg4IIygA&amp;amp;biw=1356&amp;amp;bih=793"&gt;fandt på nettet&lt;/a&gt; mens vi talte), at der er en masse fejl på min maskine, bad second level-supporteren mig om at navigere til www[.]support[.]me og logge ind. Men den side linker til et &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/LogMeIn"&gt;fjernskrivebordsværktøj&lt;/a&gt;, som man bliver bedt om at downloade og installere, hvorefter man giver dem fuld adgang til maskinen - &lt;em&gt;så her skal man altså stå af&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det var så også her jeg bekendte kulør og sagde at jeg desværre måtte indrømme, at jeg arbejdede med it til dagligt og blot havde trukket dem en tur rundt i manegen for at finde ud af hvordan det foregik og havde spildt deres tid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Og jeg skal da SÅ ellers lige love for at jeg fik en sviner på et ellers meget sødt engelsk med indisk accent. "You fucking-fuck; you arshole; I'm gonna ..." *klik* Så lagde jeg på.&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;Telefonnummer medtaget, så folk kan finde denne advarsel, hvis de søger på nummeret.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:1" rev="footnote" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:2"&gt;
&lt;p&gt;Hvilket er spøjst fordi jeg bruger macOS.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:2" rev="footnote" title="Jump back to footnote 2 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:3"&gt;
&lt;p&gt;Fordi det naturligvis &lt;a href="https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/ms691424(v=vs.85).aspx"&gt;&lt;em&gt;ikke&lt;/em&gt; er en "unik identifikator" for en given maskine&lt;/a&gt;.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:3" rev="footnote" title="Jump back to footnote 3 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:4"&gt;
&lt;p&gt;Som en alindelig bruger ikke bør bekymre sig om - de logs er primært til udviklere og / eller systemadministratorer.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:4" rev="footnote" title="Jump back to footnote 4 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Kresten Jacobsen</author><guid isPermaLink="true">https://log.logiskhave.dk/2017/rundt-i-manegen-med-en-telescammer.html</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>HTTPS p&amp;aring; loggen
</title><link>https://log.logiskhave.dk/2017/https-paa-loggen.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Too_long;_didn't_read"&gt;TL;DR&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; - Der er kommet hængelås på siden her, men trafikken er kun krypteret mellem browseren og &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Content_delivery_network"&gt;CDN&lt;/a&gt;'en. Er det så nok? (Spoiler: Ja, det er det.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="https://" src="https://log.logiskhave.dk/static/20170819_https.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indtil nu har al trafik mellem de besøgende og siden her været læsbar af tredje part. Det betyder at alle, der kan finde ud af at lytte på trafikken, principielt har haft mulighed for at opsnappe hvad man læser her på siden. Nu har jeg dog langt om længe fået lagt et ekstra lag af sikkerhed på, så det pludselig er langt mere besværligt (men ikke umuligt). Til det formål bruger jeg &lt;a href="https://www.cloudflare.com/ssl/"&gt;Cloudflares Flexible&lt;/a&gt; option. Det betyder at kommunikation mellem browseren og Cloudflares datacentre er krypteret, men at forbindelsen fra Cloudflares datacenter til &lt;a href="https://github.com/"&gt;GitHub&lt;/a&gt; &lt;em&gt;ikke&lt;/em&gt; er.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="screen" src="https://log.logiskhave.dk/static/20170819_cloudflare-flexible-ssl.jpg" alt="Cloudfare Flexible"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Helt konkret, vil det betyde at man skal finde ud af hvilket af Cloudflares datacentre browseren kontakter og lytte med på linien bag ved dét. Før kunne man sidde på lokalnetværket og lytte til - eller værre endnu ændre på data, inden de nåede browseren. Så nu er man altså &lt;em&gt;langt&lt;/em&gt; bedre beskyttet mod målrettet overvågning / manipulation. Men man er altså &lt;em&gt;ikke&lt;/em&gt; beskyttet mod en modstander, med mulighed for at lytte på trafikken mellem Cloudflare og GitHubs servere. Men selv der, er et ikke trivielt at afgøre &lt;em&gt;hvem&lt;/em&gt; der læser siden, da det eneste man ser er at Cloudflare og GitHub taler sammen om siden her.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derudover cacher Cloudflares infrastruktur siden og leverer den, hvis den kan, direkte fra sine egne servere og kontakter i dette tilfælde slet ikke GitHub. Og når det sker er &lt;em&gt;al&lt;/em&gt; trafikken altså krypteret. I tilfældet med siden her er der tale om en ret aggresiv caching, hvorfor lang de fleste forespørgsler aldrig kommer længere end Cloudflare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men er det så godt nok? Tja, det afhænger helt og holdent af hvad det ønskede niveau er. I dette tilfælde, ja. Siden her har ingen inputfelter, som besøgende kunne indtaste privat info i og gemmer ingen data om læserene. Så ræsonnementet for mig er, at det er godt nok idet ingen personføsomme oplysninger transmitteres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alternativet ville for mig være at flytte siden til en anden host, som tillader ssl-terminering på et selvvalgt domæne. Men det ville dels ødelægge min arbejdsgang, som afhænger af GitHub og formodentligt betyde at jeg så - igen - skulle til at vedligeholde en server; og så afhænger sikkerheden pludselig af mig personligt og ikke et stort firma med en masse at tabe. ;)&lt;/p&gt;</description><author>Kresten Jacobsen</author><guid isPermaLink="true">https://log.logiskhave.dk/2017/https-paa-loggen.html</guid><pubDate>Sat, 19 Aug 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Specialisering
</title><link>https://log.logiskhave.dk/2017/specialisering.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Too_long;_didn't_read"&gt;TL;DR&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; - Min &lt;a href="http://it.ku.dk/" title="Københavns Universitet"&gt;arbejdsgiver&lt;/a&gt; har givet mig lov til at bruge tid på en &lt;a href="http://www.kea.dk/kompetence/forside/it/it-sikkerhed/"&gt;diplom i it-sikkerhed&lt;/a&gt;. Det er jeg svært begejstret for.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="IT-sikkerhed" src="https://log.logiskhave.dk/static/20170818_it-security.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Til dagligt arbejder jeg som 'manager', i mit tilfælde som teamleder af specialister, men ikke selv som specialist. Det er en rolle, jeg befinder mig udemærket i og som jeg bilder mig ind, at jeg er rimelig god til. Men det har jeg ikke altid været. Min opfattelse er, at jo mere jeg forstår af det specialisterne laver, jo bedre er jeg til at forstå og formidle deres argumenter og overvejelser og jo bedre bliver jeg i stand til at træffe velovervejede beslutninger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det område jeg arbejder med nu, har jeg mere eller mindre arbejdet med i ti år og jeg kender både personer, teknologi og genstandsfelt rigtig godt. Men jeg kunne godt tænke mig at prøve noget andet. Helt specifikt vil jeg meget gerne arbejde med it-sikkerhed; måske ikke som specialist, men så som generalist. Det betyder for mig, at jeg - for at kunne lave et skifte &lt;em&gt;og&lt;/em&gt; bevare mine 'manager'-egenskaber - skal forstå hvad specialisterne laver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derfor opsøger jeg konferencer&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:1" rel="footnote"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; og uddannelse; både on- og offline. Senest har jeg været på kursus i Etisk Hacking hos Super Users og er nu tilmeldt første semester&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:2" rel="footnote"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; på en &lt;a href="http://www.kea.dk/kompetence/forside/it/it-sikkerhed/"&gt;diplomuddannelse i it-sikkerhed&lt;/a&gt;. På den lidt længere bane håber jeg på at få lov til at glide over i en mere sikkerhedspræget rolle på &lt;a href="http://ku.dk/"&gt;KU&lt;/a&gt;. Men lige nu er jeg bare glad for at få lov til at bruge en dag om ugen på at læse. :)&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;Bla. Copenhagen Cyber Crime Conference.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:1" rev="footnote" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:2"&gt;
&lt;p&gt;Føste semester har overskriften &lt;a href="http://www.kea.dk/kompetence/fagmoduler/fagmoduler-akademi-og-diplomniveau/netvaerks-og-kommunikationssikkerhed/"&gt;Netværks- og Kommunikationssikkerhed&lt;/a&gt;.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:2" rev="footnote" title="Jump back to footnote 2 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Kresten Jacobsen</author><guid isPermaLink="true">https://log.logiskhave.dk/2017/specialisering.html</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Regelm&amp;aelig;ssig Faste
</title><link>https://log.logiskhave.dk/2017/regelmaessig-faste.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Faste" src="https://log.logiskhave.dk/static/20170815_faste.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter at have læst en artikelserie i Canadian Medical Association Journal&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:1" rel="footnote"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:2" rel="footnote"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:3" rel="footnote"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; og lidt flere populærvidenskabelige artikler&lt;sup id="fnref:4"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:4" rel="footnote"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup id="fnref:5"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:5" rel="footnote"&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; &lt;sup id="fnref:6"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:6" rel="footnote"&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; om de sundhedsfremmende effekter ved faste har jeg nu i en god måneds tid undladt at indtage kalorier i 16-18 timer i døgnet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indtil videre er det gået meget godt. Min trang til småmåltider er mindsket og jeg er tilbage under 70kg, som jeg bør være med min højde. Tricket er så ikke at spise for meget, når man så endelig må. Det kan jeg stadig blive bedre til...&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.cmaj.ca/content/185/8/E321.full"&gt;CMAJ: Intermittent fasting: the next big weight loss fad&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:1" rev="footnote" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:2"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.cmaj.ca/content/185/9/E363.full"&gt;CMAJ: Intermittent fasting: the science of going without&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:2" rev="footnote" title="Jump back to footnote 2 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:3"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.cmaj.ca/content/185/9/E362.full"&gt;CMAJ: Intermittent fasting: five quick questions with fasting expert Brad Pilon&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:3" rev="footnote" title="Jump back to footnote 3 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:4"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.sygeforsikring.dk/er-det-sundt-faste"&gt;Sygeforsikring Danmark: Er det sundt at faste?&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:4" rev="footnote" title="Jump back to footnote 4 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:5"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://livsstil.tv2.dk/2014-02-11-se-eksperternes-favorit-her-er-vinderkuren"&gt;TV2: Se eksperternes favorit: Her er vinderkuren&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:5" rev="footnote" title="Jump back to footnote 5 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:6"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.alt.dk/sundhed/slank-og-stark-med-168-kuren"&gt;Alt for Damerne: Sådan bliver du slank og sund med 16:8-kuren&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:6" rev="footnote" title="Jump back to footnote 6 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description><author>Kresten Jacobsen</author><guid isPermaLink="true">https://log.logiskhave.dk/2017/regelmaessig-faste.html</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intel Hijacking fejl
</title><link>https://log.logiskhave.dk/2017/intel-hijacking-fejl.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Chip" src="https://log.logiskhave.dk/static/20170509_chip.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Udemærket intro til det store gabende hul i Intels professionelle chips af David Bisson:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[...] by exploiting this vulnerability, an unauthenticated network attacker could gain system privileges to the AMT or ISM technology. From there, they could abuse their privileges to reboot the system and examine drive contents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That's not even the worst part. Linux kernel expert Matthew Garrett elaborates:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"AMT supports providing an ISO remotely. In older versions of AMT (before 11.0) this was in the form of an emulated IDE controller. In 11.0 and later, this takes the form of an emulated USB device. The nice thing about the latter is that any image provided that way will probably be automounted if there's a logged in user, which probably means it's possible to use a malformed filesystem to get arbitrary code execution in the kernel. Fun!"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Min arbejdsmaskine &lt;em&gt;havde&lt;/em&gt; AMT slået til. Måske jeg lige skal tjekke en kollegas. Remote...&lt;/p&gt;</description><author>Kresten Jacobsen</author><guid isPermaLink="true">https://log.logiskhave.dk/2017/intel-hijacking-fejl.html</guid><pubDate>Tue, 09 May 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>